西伯利亞鐵路+杜拜之旅

今次u grad 同中學同學約左去戰鬥民族地頭
首先13日 由海參崴出發 搭乘西伯利亞鐵路 到達莫斯科
中間會係伊爾庫次克停留一日
但因為時間問題去唔到貝加爾湖 晒鳩晒
去杜拜純粹係為左唔想咁快返香港 咩都冇plan

Day1 香港機場》海參崴機場

搭西伯利亞航空 下午5點半左右上機
一入離境大堂就話final call
9秒9跑過去登機閘 幾驚冇得登機
趕到水牌都冇影 水又冇斟
西伯利亞航空特色既青色飛機

上到機全部人都金髮 驟眼睇冇香港人
大鄉里第一次cultural shock
平時去日本 成機都係香港人
之後一宣佈全部俄文 完全聽唔明

上左機之後啲俄佬開始黎料 好似坐巴士咁 坐唔定 走黎走去
又嘈 講野好大聲 嘈過尖沙咀大媽
之後空姐出餐時候都繼續出出入入 頂住晒條走廊

隔離坐左個俄佬 神神化化咁 一上身就問我借wifi
落機未停定又叫我幫手開行李架 拎袋
之後冇啦啦隊左杯whiskey 過黎
咁我都有飲 飲左成個日慶恰恰 on99咁
佢仲冇啦啦噴野 噴到前面張櫈 同個窗都濕左
個一刻我終於發現 痴線佬係冇分國界

經歷左4個半鐘既機程就到左海參崴國際機場

12點到左機場之後 因為未有sim卡 問左counter 姐姐借wifi
速度都幾快下

因為預左係機場兌錢 所以要stay到聽朝等exchange 開門同買電話卡 等到聽日9點

最後介紹下旅行伙伴 火腿

到而家都係on99咁等緊 所以冇update
聽日會影多啲相 真正開始俄羅斯之旅

留名

搭西鐵唔去貝加爾湖咁搭黎做咩

不要再說了
比籍口下次再去
其實係book野既時候好多野都未firm
種種原因之下搞到去唔到

留名
Btw 姐姐相呢

姐姐唔靚
聽日影啲正俄妹

伊爾庫次克直去莫斯科

小心搭到精神分裂

點解咁講

到邊

＿

4日4夜會痴線

利申：試過+後悔

因為預左係機場兌錢同買sim卡
琴晚係機場on99咁由12點等到9點
搭出市區既地鐵又成1045先開 所以係機場等左好耐
而家岩岩上express 出市區

巴打同邊個去 有個陪好啲掛

Day2

經過朝早一輪等候 終於出到市區

第一件事就搵酒店先
佢email話可以12點check in
但又話要1400先得 最後就放低啲野 一陣再check in

之後就係迎接係俄羅斯既第一餐
但唔個有咩好食 有咩出名 就開個google map搵附近既餐廳食
但係就食左美式pizza

(頭已側
佢問我要咩sauce 叫左ketchup
收單先知要錢 但20RUB就冇所謂了

今日行程只係海參崴行下
食完午餐之後就開始去plan左既景點

首先去左海邊行左個圈 海參崴除左最多俄佬俄妹
其次就係韓國人 再之後就支那人 再到日本人
係冇咩香港人

本身plan左去海邊個堡壘博物館 但見個門口太頹 又收兩舊就算了
順路見到唔少超市 可以今晚添糧

之後就去左勝利廣場 除左支那人 就係周地鴿

唔知幾耐先等到冇人影張相

再沿路跟海岸行 去到海軍基地 佢地咁岩有啲儀式 要步操
但睇到佢地操地唔齊 覺得好hea
之後就過對面參觀埋C56 潛艇博物館 佢曾經係二戰時期用過既潛艇
有面展示左唔少海軍歷史 但只有俄文 想了解下都唔得 行到尾有駕駛倉 睡房參觀 比前面睇既有趣

之後去左個搭一個纜車 因為就開車 比上面個阿婆趕上車
之後搵銀仔搵左分零鐘 再行多30秒就到
相都未影得切

最後上左觀景台睇金角灣大橋同個海

一上到去 全部支那人 我仆佢個街
又嘈 又多人 逼住影相
最後影左幾張就返去check in 沖涼了
（但酒店本身搞錯比double bad
好在轉得返twin

暫時就咁多update

俄妹係大波妹既機率應該大過6成
個個都好

圖呢

旅伴就鍾意影女
你希望佢上水啦

今日晚餐後都冇咩特別好寫
聽日傍晚正式踏上西伯利亞鐵路之旅
而家訓先

lm

有時間可以去燈塔行下

去食埋 Zuma

啲景點都淨係得俄文

留名，我想跟你地呢條路線行

火腿好得意

支持 想三月去睇冰

去坐西伯利亞鐵路，但淨係去vladivostok irkutsk仲要各留一日咁你坐黎做乜

咁冇搞visa
香港得14日免簽證 減左車程得返1半左右
所以行程先咁趕 每個地方先stay 唔耐
志在搭鐵 做鐵膠

Day2

海參崴半日&西鐵之始

今晚1910就會上西鐵
今個上午就係係海參崴既最後幾個鐘

本身訂酒店佢話唔包早餐 但琴日check in又話有
9點開始serve 早餐 只係普通包裝三文治 同 pizza 仲有個唔知咩卷
明明憑票拎野食 一人一份 屌啲支那賤種同泡菜一個拎幾份
食撚晒啲三文治

20分鐘都冇就接近食晒

Hostel個景唔錯 對住海 可惜今日天陰 露天地方都濕左
同埋琴日去晒啲點 plan唔夠行程
樓上巴打話去燈塔 本身都想去下 但天陰就差咁啲
暫使享受一下俄國悠閒既早上

同硬掘掘既pizza

俄羅斯都幾清涼 著短褲短衫有啲凍
（預左比人渣ga

Lm

Zuma
個時去咁岩盧布就變廢紙

係幾吸引 但都幾貴
如果過到黎變廢紙我都想食
但要預留盤川去莫斯科
Fg未搵到工

浸撚左呀 DLLM

用火腿擋住啲人就岩晒

Detail 晏啲update

今日朝早一早沖完涼再出街 因為上車都冇花灑
沖密涼執完野寄存行李接近11點了
之後就出發去燈塔
出發之前順路去左火車站睇一睇一陣check in 既環境
搞左好耐都仲未搞明 去到1 2號入口又唔比入
去到其他入口見到門口又要安檢 搞到都唔想入去

呢躉野就係火車站

而我地搭巴士個巴士站就係呢到對面 再過多幾個街口
搵左都好耐下
因為個站係咁既樣

搭左20分鐘就到了
巴士係後面上 前面落
落車比錢 比大紙都得 司機即刻找
車箱環境就唔太好
但都有大波妹

圖就得一張
去到再行20分鐘左右就到了
但今日又大風又落雨 能見度低到
橋都睇唔到 路都浸埋

行左45分鐘左右就出返黎了

到lunch 時間 就去搵野食
同樣利用google search nearby 功能
搵到又係4星幾 睇comment 話平民野
以為食到俄佬菜

落到去見啲俄佬拎鑊
仆街 仲要炒野食
估唔到變左中餐

分別係乾燒油麵 西蘭花炒牛肉 唔講以為返左U canteen
但個湯幾好飲

一陣再補給少少 買外賣上車當晚餐食
就會check in上火車
未確定火車環境之前都係要慳啲電洗

西伯利亞鐵路之末

正宗西伯利亞鐵路係由莫斯科出發海參崴為終點
係海參崴既火車站月台上面 有一枝柱 刻有9288 代表西伯利亞鐵路9288公里既旅程 同樣有一碌柱 就刻有0字 代表西鐵之始

其實今日來回燈塔 再添一添糧已經5點左右
上網睇 同搭飛機一樣 搭火車都係早啲到好
我地5點半左右已經到火車站附近 買啲野食當今晚晚餐

我地去左車站右邊一間紅頂既店仔買熱狗 圖右
個女店員好正 但問佢影相食左檸檬 屌那媽
但佢怕醜拒絕個樣

我地一早上網print 左e ticket 但係你去ticket counter比passport 職員 佢都會出返張好似brooding pass既野比你 當做留念啦

上車有個女服務員check飛 準備好passport 就可以上車了 呢個服務員就會跟足你呢卡 我個個係俄嬸
今次坐既係三等車廂 一格有6張床

上到車第一件事緊係拆袋 袋左成6 7日糧係背囊 拎晒啲野出黎真係舒服晒
我今次訓上面 DLLM 真係坐都坐唔直 好在揀上下床 下床都仲可以有人照應 可以坐下
如果2張都揀上格真係收皮了

上左車之後俄嬸會黎收飛 好在佢有個翻譯 唔知佢講咩野
暫時6張床得我地2個 冇人R傾計 可能遲啲識下隔離韓仔

開始西鐵之旅後3日就會到達伊爾庫次克

係火車上面訊號唔太穩定 都冇得直播了

對面黎左兩個俄國阿嬸 問我地係咪married

比人點錯相係玩菊花

兩個男married

個兩個阿嬸帶住個細路
個細路望住我地既眼光好奇怪
我都唔知咩驅使佢地咁諗

（到站紮醒左

樓主可以中途出一出俄羅斯境，再入番會再計過14日。

另外樓主budget幾多？
我都恨左好耐搭西伯利亞鐵路去莫斯科

我都係變廢紙嗰時食Zuma

巴打可以係上環唱定少少俄紙先
唔洗係機場等exchange開門

如果真係咁就會方便啲
因為香港去海參崴既機多數都凌晨到

但香港就真係冇乜幾多地方對ruble
(去過尼泊爾分唔到盧比盧布

同埋到左先知原來可以用支那幣兌
屋企啲支那幣都唔用 錯過左洗左佢既機會

Save 左係草稿回左2次

本身都有諗過 但友人話最近既烏克蘭冇左免簽
唔可以出一出再入 就冇研究過出入其他國家就返黎
（利申：唔記得有冇講錯 但係附近有個國家令到我地唔可以咁做 有錯遲啲修改

但其實都好值得咁做 俄羅斯咁大 我都覺得自己可以去耐多陣
今次旅程係plan得唔太好 因為好多野匆匆忙忙咁決定 都唔夠detail
大家覺得睇得唔開心 隨便留低負皮 恥笑我地
但我自己就去得幾開心

另外我地兩個total 先兌得1600USD
係窮呀 DNGH
兌左600係俄羅斯用 （5日半左右）其他係杜拜用
酒店、火車飛全部pre paid 所以在地洗費係得食 交通 入場費

去完baikal落一轉蒙古就搞掂
同埋烏克蘭冇咗免簽你聽邊個講

烏克蘭點會無免簽

啱啱去完杜拜幾日番黎，熱到我懷疑人生

烏克蘭 .哈薩克 .蒙古都免簽

DLLM 斷網搞到打左篇野唔見左

因為我冇認真搵過 我都係聽個旅伴講 所以連記都記錯
下次應該先開post 問左先
用黎參考既巴打 講聲sorry

咁就多個籍口再黎 過境好方便 又多14日

唔好嚇我
行程都未plan

自問都捱得熱 都覺得有啲辛苦
我住宿唔夠近地鐵站，shuttle又唔夠多
搞到有時要行去地鐵站

咁就大鑊 幾多度左右

平均40度

Day3

過左一晚 主要北上為主

琴晚11點幾左右訓教 訓都唔太舒服
1點醒左轉 5點又醒左轉 6點個轉直頭訓唔返
麻煩得制 避開人潮 刷左牙再訓過

1點個轉見到人出左車行下 我都有啲衝動
可惜太眼訓 連床都落唔到

今程坐係廁所隔離 琴晚都仲好好到 今日開始已經聞到臭

Day3 鐵路旅程第一個早上

琴日比人問完係咪hehe之後 今朝繼續同對面俄嬸傾計
幾經辛苦先可以稍在溝通 要齊備google translate 同 語音輸入
但因為Apple keyboard 個語音輸入要上網 有時佢地講一大揪野 又上唔到網 就翻譯唔到 所以有時比佢打字算數
Google translate down左離線俄文包 有時又load唔到 好渣
唔開數據既話先會用離線翻譯 譯得仲快

6歲俄仔

解決以上咁多情況後 終於傾到下計
終於知道原來兩個嬸嬸係姊妹 佢地帶住個細路係其中一個既孫
佢地又講到自己仔女做咩 有個話自己個女陀槍
佢又教左我地啲俄文 да (da) 係解yes/ok
個感覺幾有趣

傾傾下計就到午餐時間 今次食出前一丁通粉
沖熱水唔知係咪搞耐左比車箱職員屌
見佢語速咁快 語氣又嬲嬲地
但實情佢up咩 我地完全唔知
講返個通粉 除左好撚難食都唔知點形容
浸多陣就爛撚晒 好似食緊糊仔咁

因為冇咩搞 食完好眼訓 就訓晏教

Btw 因為搭西鐵 拎左由小學畢業就冇再玩既象棋
發現自己捉既步法同小學一撚樣 好廢

～1800 到達+9時區

見到LTE 都快啲手出下post
今日為左食晏miss左落車機會

而家到達左別洛戈爾斯克 係第一個+9時區等既站
呢個站會等大概一個鐘 終於有機會落去行下 舒展下筋骨

呢個像就係呢個站既icon (但我唔知佢邊個

好多人都襯呢個停站 補充糧食 車站都有唔少小食亭 有啲都有提供熱食 杯麵個啲當然都有
所以如果覺得俄羅斯杯麵岩食既 可以帶少啲
另外 火車站出面有人擺小販檔 但啲野食就唔係好岩胃口 有啲鹹魚 香草 新鮮蔬果咁

同埋原來會有人檢查下火車狀況 睇下有冇出事

最後行左上天橋同車頭影左陣相 就上返車了

影車頭個時好多烏蠅

啲訊號飄忽都太多
所以好多post都係草稿
一次過先出 辛苦晒大家一次睇咁多野

ching而家仲喺旅程當中，未返？

直播緊架
只係唔定時update 訊號問題

2002 到達斯沃博德內 站
只係停幾分鐘 見收到4G就update 下

繼續捉埋今日鋪棋 未分勝負

上面d相我見俄國人全部短衫短褲,果邊夏天都算熱架？

朝早就大概20幾度
入黑就10幾度 我地都係短衫短褲
第一日落雨就凍啲 但著左風褸都夠做 唔洗特別帶厚褸

你隻豬out晒fo

冇計
啲景太遠 火腿太近 fo既時候只可2選一
我自己影會影2次 但po相就唔po咁多

Day4 西鐵上既第二個清晨

今日訓得舒服過琴日 一覺訓到7點

起身行過圈 發覺車箱已經唔少人唔同左
今朝有個俄叔行左過黎 排隊等廁所
佢拎住佢條毛巾 指住上面隻伸脷既狗 自己又伸埋一份
仲叫我地影相 一時之間都未搞清楚佢做咩
之後同佢自拍左 佢就去左刷牙

今朝schedule 係0842會停Amazar 站 但到左時間都唔見佢停車
但竟然到左9點先停車 車上schedule 同google 明明都話0842

停站之前行過一條河川 緩緩流水反射雲既倒影 係香港人仲鍾意影既天空之鏡

到左Amazar會停15分鐘多啲 所以就落左去行下

冇啦啦有兩隻黑山羊 唔少乘客都去影佢地相

上到車先記得拎火腿出黎 錯過晒

打左篇野又唔見左

今日中午 成車人好似好熟咁
同左好多人傾計 有日韓俄
同一個俄仔傾得比較深入 發現佢地生活都好貧苦
莫斯科一個月平均收入得5萬ruble （6000幾港紙
細village 得10000左右（千幾蚊港紙
當我問佢夠唔夠洗 佢完全冇諗過就搭我唔得
佢都話政府鍾意洗錢 但永遠唔係洗係人民身上
香港何嘗唔係 各地政府都係咁仆街

另外今日食左俄羅斯雪糕 之前上網睇話必食
但我覺得一般 唔係話好特別 可能我揀唔中
但俄羅斯人就真係幾鍾意食 每個站落車都一定有人食

同咁多人傾下計就發現 世界幾大 自己幾咁渣

另外 今晚試左過俄仔薯蓉 食到好頂肚

聽日下晝4點就會到伊爾庫次克

下次會再proofread 先出

0123
啲韓仔係半個鐘之講野仲好大聲
因為都已經夜 個職員開始有啲躁 係咁大聲叫good night 叫佢地早啲收皮

我都聽得出職員都幾躁底
但其實佢躁唔躁底 我都比佢屌左幾次
落車又比人屌 斟水又比人屌 去廁所都比人屌
唔講以為澳牛係俄羅斯有分店

但啲韓仔屌完一輪又嘈
個職員就話：It’s 2. Sleep. Sleep. Sleep!
之後終於收斂啲 開始細細聲講野

但個職員始終西晒面

第一次見人玩西伯利亞鐵路係冇去貝加爾湖

香港4點啦，仲出post, sleep sleep
Sleep

我旅伴睇左post 真係寧願撼頭埋牆
佢都話原來可以落蒙古

但無計 plan 就咁plan 左
同時見啲架仔 韓仔有30日visa 就覺得羨慕

Day4 西伯利亞鐵路既中轉站

今日會落車 遲啲再搭上西伯利亞鐵路
朝早8點到左站之後 亦同時到達+8時區 又去返同香港一樣

而家0900 停左係烏蘭烏德
之前delay 既時間都逐漸追返

落一落站睇一睇 真係好多人去煙break 上返車好撚臭
離開烏蘭烏德之後 就會睇到貝加爾湖
（咁都叫有去過呀
然後下一個站就會係伊爾庫次克
暫緩一下火車之旅

貝加爾湖 海天一色
但個叔叔話你訓完醒 訓完醒都係佢

Up到既時候已經過左了

屌
係伊爾庫次克前一個站先至發現
原來火車都有煙break
唔食煙係冇得落車

咁我懷疑上次delay 都係煙剷導致既

到達伊爾庫次克了
6點都好光猛 仲好曬

問定巴打莫斯科有咩好食先 可以盡洗

到達伊爾庫次克

一落車要同車上識左幾個朋友講再見
有好搞笑既俄國叔叔
有好怕醜既日本學生
有溫文有禮既韓仔醫生學生

大家只係識左幾日 但唔知點解好唔捨得咁
或者大家知唔會再見 所以更加珍惜最後既道別

比巴打笑話係伊爾庫次克留得個一日有啲咩搞
今日落車已經趕快check in 去事先plan落既地方

伊爾庫次克啲交通好有趣 有電車

亦都有唔同size既巴士
有旅遊巴 有16座 亦都有更加細既車

呢到既景點比海參崴既照顧到遊客 唔少都附有英文解說 亦都會有殘體中文
而如果冇plan既巴打想去行下 可以參考一下佢地官方既旅遊路線 叫green line 重點既景點都會有介紹
而全部景點都有介紹

我都路逐個介紹了 可以比大家睇下 今日都行到成10點先搞野食
要坐的士返去 好在有call車app 唔係就仆街

俄國街頭健身啲野好齊 啲俄佬健身風氣好好 又唔見香港係咁

我2016年一口氣搭左192個鐘西伯利亞鐵路由海參崴直去莫斯科
樓主有冇問服務員拎佢隻玻璃杯啊？
另外你下次上車之前可以買定魚子醬同埋麵包，每朝用呢樣野做早餐實在太正！
又可以試吓買佢哋嘅熏魚，應該伊爾庫茨克附近會有市場可以買到

你隻火腿灰色既 有冇幫佢沖涼

上車前仲粉紅
返去洗洗佢

好撚奢侈
但我鍾意 一陣上車前睇下有冇先

上一轉落車前我都買左隻杯

隻杯好靚架？有冇辦睇下？

個杯暫時pack左係背囊 影唔到相住
但有啲味道既
講真 係紀念價值>外表吸引我去買
佢隻玻璃杯仲黃既添

仲有10幾分鐘就開車

今次一樣3等 但為左揀上下格 方便擺野 就揀左無冷氣
我開始後悔

另外叉電都冇之前咁充裕 所以直播次數可能會減少
多多包容

我會盡量出post 如果唔係會save 草稿 到達莫斯科我會再出返

Dllm 好撚熱

玻璃杯同鐵座可以分開

西伯利亞鐵路一生人點都要搭一次，我都plan咗

呢隻就係果隻杯？

就係咁樣架啦
有兩款 呢款就1060rub 兌返就100多啲
另一款金色座 3000幾rub 200幾

Day 5 再遇西伯利亞鐵路

係伊爾庫次克停留一個晚上之後 活動時間就剩返幾個鐘就要上車 今次坐係069 由chita開往莫斯科既火車

琴日又行完plan既景點 一大早又鳩行一下
我地book既hotsel係火車站個邊 但book河既另一邊方便好多
過河既交通工具我地通常搭1號電車

一早我地去左中央市場 好有行街市既感覺

街市都幾乾淨企理 入面有菜又肉 仲有巴打推介既魚子醬
個阿嬸話見我地先由800減到600一盒仔 （應該只係銷售伎倆黎

我地亦係入面食左早餐 試下地道啲既野食

食左再行下就夠鐘check out
間野唔比我地扮行李留低 仲要冇縫交接下一手check out
唔洗做清潔咁 黑黑地店
所以我地去左火車站寄存行李
40rub per hour per luggage
如果要成日就155/1件

安置完就繼續行下
最後決定徒步行過橋 欣賞下安哥拉河
啲水真係好清澈 不慚為貝加爾湖水

搵埋野食之後就上車了
如果要添糧 車站對面都仲有小型超市 最後衝刺

又唔記得proofread

到左上車 好大對比
上次坐001 企理 設備又齊 每格都有叉電位
今次呢到啲野好渣
床祳又軟又簿 枕頭啲棉花可以隨便塑形 叉電得車站車尾有 仲要唔支援converter
當初好似係因為時間比較好先揀呢架
仲要係第一卡 落車影站買野要行到老連咁遠

呢個卡上面就少左好多旅行者 多好多俄羅斯人
成車見得2個韓仔 過隔離卡仲見到支那人

上到車 對面4床坐左3個蒙古樣既俄羅斯屋企
屌佢老味 個女同佢老母由上車到我地食晚餐（4-5個鐘時間）係咁望過黎
好撚唔尊重人

同車仲有班俄羅斯MK
係咁播歌 又阻鳩住條路 又講野好大聲
有條俄妹 唔帶bra 真空上陣係條路到走黎走去
對波fing fing 下咁
仲要淫賤到同條仔一齊訓係張上格床到

到左夜晚 車廂啲燈唔知做咩野
係咁閃下閂下 有時全車黑晒
唔講以為幻彩詠香江
平時點都會開剩少少 黑晒真係唔知咩料

呢程車比我既感覺好奇怪
但過左今晚 仲有3日3夜
Challenge accepted

留名

利申 上星期海參崴返嚟

0023 （UTC+6)
到達新西伯利亞站
但太眼訓 站都唔落了
聽日醒左再補返今日既文

追咗咁耐po終於有俄妹圖
感動
有無正面

Day 6 莫斯科火車第一日

冇冷氣車卡隨左冇冷氣係缺點之外
開窗飛啲蟲埋黎都好麻煩
今朝6點幾醒左就係比啲烏蠅係到嬲住晒
俄羅斯啲蟲好撚鍾意嬲鳩人

今朝睡眼惺忪既時候 有對長腿係眼前移動緊
原來係車務員姐姐拖緊地

今日亦難得落雨 因為開左窗 啲雨係咁撇入黎
刷緊牙既我見到嚇左下 啲雨打斜咁飛入
好似滲水咁

岩岩on99企左係叉電位成個鐘 順便出埋岩岩啲post

多d圖pls

［update 返day6]

一大早既火車站上 好多人落車
包括班俄國mk
車箱終於回復安靜

停左站打完卡 就返上車食早餐
早餐食粟米片 同之前巴打介紹既魚子醬麵包

頓時覺得呢轉火車好豪華
開盒既時候仲吸引到唔少目光（但隔離成家本身都係咁望我地

因為成個晏晝都冇咩做 除左大站行下
咁就睇書hea 下時間
今次帶左本金仔既書黎睇
唔知有冇巴打都留意開呢

之前一路買左都冇衝動睇 今次就帶左過黎逼自己睇
我平時就唔會睇書咁制 係之前睇ptbf 故令我有對文字既興趣

睇到一半 有長腿車務員姐姐掃地
有相益下巴打

到左Achinsk2 呢個站 停站相對比較耐 就落車行下
因為我地上次係伊爾庫次克 趕住上車 又搵唔到ticket office 換唔到張火車飛（counter印個張）唯有用E ticket
但旅伴死心不息 好想換返張飛 佢就去左問中途站啲ticket office 睇下搞唔搞到張飛
最後又比佢整到
而返站既時候 終於第一次見到火車上第一場雨
因為第一卡好遠 行返去已經濕撚晒

一路到夜晚冇咩做 兩條友就講起中學既野
仲嘗試畫返當年個座位表
但係大學四年之後 中學個班40個人連數都數唔齊了
覺得有啲可惜

然後凌晨時份 就到達新西伯利亞

個個3個人既閪眼家庭都終於落車 比佢望撚住24個鐘
同時都上左一大班人 但好少再見到旅行者係呢啲地方再上車
上車全部都係俄羅斯人

琴晚眼訓講錯 新西伯利亞仲係UTC+7
今朝8點左右先至跳去+6時區

另外po多張之前海參崴既女相
利申唔係我影

有圖真漢子

Day 7 往莫斯科火車既第二日

今日又係全日火車之旅 所以除左大站行下就冇咩做

出左樣所以遮一遮先

但係⋯但係！
有巴打最期待既！
俄妹
但好似年齡細啲

最後 今日趕上火車既時候 跑撚爛左對拖鞋 屌那星

用膠袋當繩頂住先

新西伯利亞同西伯利亞有咩分別？

西伯利亞係地區名
新西伯利亞係城市名、西伯利亞地區首府

呢啲俄妹先正，卜卜脆

2208 到達葉卡捷琳堡
呢個站就係最接近歐亞分界既站
車站亦都好大 英文指示多左唔少 至少有英文宣布
我地架車係到停68分鐘 夠出埋站兜個圈

呢個城市都有唔少值得去既地方 可惜事前唔知

今晚有啲餓 出左去burger king 食左15件雞

食完burger king 今晚火車就會橫越亞洲大陸 進入歐洲
亦都係小弟第一次進入歐洲

聽晚就係最後一晚係車上面
凌晨4點就會到達莫斯科
為西伯利亞鐵路之旅寫下句號

好睇！繼續po圖

都唔知夠唔夠16歲?

應該唔夠
但佢笑得幾燦爛 幾靚

Day 8 火車之旅最後24小時

一早起身已經入左歐洲境內
唔講咁多 即刻影張新鄰居比巴打睇睇先

唔錯

其實如果坐西鐵全程海參到莫斯科要幾錢？如果中途停係咪要分開幾程咁買定點？

人在Irkutsk留名
唔係講笑俄仔俄妹都真心高質
就算皮膚唔好但啲輪廓都夠殺死人
利申無圖勿屌

可以一段段咁買
如果唔係好遠既城市通常有好多唔同班次既車都會到到

可以係官網check班次價錢空位

仲有接近12小時就到達莫斯科了
但今日電源緊絀
有個好正既俄妹都影唔到

食最後一餐晚餐了

係火車上成日見到對面一車車坦克 裝甲車

thank you ching

Day10 西伯利亞鐵路之旅 完！

琴日冇咩好update
今朝0411就會到達俄羅斯首都-莫斯科
仲有大概15分鐘左右就會落車了

巴打是咪搭三等走廊位
果陣我訓三等上格慘過食屎 又矮又窄
未到真係要瞓覺果下都要落下格痴啲俄佬果位坐
同埋帶左個universal adapter 可以插勁多USB 頭
一起身見到個adapter 比俄佬插滿晒

比俄佬插滿

兩程都係三等
第一程就唔係走廊 同埋架車新啲 四床位個到有兩個插頭 我用一開四port掂晒
第二程就走廊 我就死攬住走廊上下2格 寧願放棄冷氣 都唔要2個上格
第一日有啲熱 但程車落雨又幾涼下 最後證明係正確既選擇
但呢架車但3個插頭 插轉插仲會供唔到電

一早到左莫斯科 好在bnb可以擺低行李先
6點就放低野 出紅牆到行過圈先
一出metro站就好震撼 終於離開亞洲既感覺
同埋咁早 有啲涼 好舒服 同埋冇人

朝早係cafe食左個冬甩同牛角包 唔夠飽
而家係一間叫Tavern "Taras Bulba" 食緊野
Google 到都幾好評 但google d 評分又唔可盡信
一陣食完再update下

Btw 見到啲G胸好平 好想買返去食

恭喜到埗

今日由3點玩到10點
眼訓到仆街
聽日先補返

有冇落酒吧溝俄妹，而家後生果班俄妹好鍾意k-pop

今日一早醒左 見香港啲同學收到offer
緊張左成日 但係自己就冇
所以心情有啲唔好

樓豬係毒撚又唔靚仔
唔識溝女 啲俄妹仲要個個米八咁撚樣

我係Irkutsk見好多都同亞洲女仔身高差唔多喎
好多樣同身型比例都好L高質

呢兩日行程都時間都趕
補返

［後補 Day10]

食完個烏克蘭早餐就正式開始行程

一早去左紅牆 但太早未開
所以返左去一轉
大概10點幾 發現多人到仆街 打晒蛇餅
仲有好多支那人
所以去左隔離既大型商場 Gum行個圈

但入面係冇咩好行 全部名牌 感覺比我就似海港城咁
所以打個轉就走啦

晏晝就去左一轉世界盃決賽會場
盧日尼基運動場 但係都入唔到觀眾席 只可以係出面睇
火腿同阿吉祥物影左張相就算
附近一啲紀念品都唔覺有得賣 我自己覺得有啲奇怪
好似唔憂做咁（成個俄羅斯都好似係咁

之後去左莫斯科大學 感受一下
但應該佢地都放假 成個站都好冷清
大學站附近仲有Great Circus
佢啲飛好多地方都有賣
但唔開門既時候 又係死場咁樣

去到大學站有條友尾隨我地 好在發現左
之前佢懶熟咁 過黎拍晒手咁
我地都即刻揹返袋去前面
之後入左大學範圍 行左幾個街口 佢又出現
但又比我地發現 最後我地停左陣 等佢離開視線範圍先走
佢都應該見埋唔到手終於走左
大學站呢啲遠啲既區啲人就雜好多
去到大學 想入去兜下
但門口保安話no visit 咁唯有打個卡就走人

晏晝返左gum食野
頂樓有間好似ikea食堂既餐廳 佢擺晒啲野食出黎 你自己拎同埋叫佢裝比你咁
最緊要係唔貴 係俄羅斯菜
咁就唔會話好好食 只係budget之選

呢到埋單800rub左右 最正係碗湯
有菇有雞有意粉

本身晏啲諗住入克里姆林宮睇 點知好早就閂左門
唯有又過黎一次
之後行左過隔離阿歷山大公園

入面又有個克里姆林博物館售票處 同朝早啲人排隊既地方又唔同
睇到1999 我都唔知要係邊到入
之後想離開公園 向前行到尾係冇地鐵站
之後跟大路調頭行 發現車站係對面馬路 然後係冇斑馬線過對面
屌 最後行回頭路

最後夜晚去左基輔站
本身個站已經好靚 可以當一個景點行
之後食埋野 去超市就已經11點
完結第一日莫斯科之旅

樓主男仔？ 帶埋隻公仔去旅行
雖然我都會，不過只限同屋企人先會

其實隻公仔有啲意義咁
平時同女朋友去佢會影公仔 我自己就唔會
但唔同佢去就用火腿代住佢先

仲有唔鍾意影自己 但又唔想張相咁單調 所以有隻公仔會好啲

Day11 莫斯科之旅2

今日一早決定去太空館走一轉
座野都幾誇張 個樣
成枝火箭升天咁

入面有唔少航天既科技
衛星 探月工具 都有航天歷史 蘇聯同美國既科技競爭
但解說只有一部分英文 俄文仲詳細啲
有啲直頭得俄文
個館都好大下 行左成個鐘

行完太空館 附近有個國家經濟成就展
但其實成個區係一大個展區 好似會展咁 唔同館入面有特定主題
但係好多都唔撚開 唔知咩料

入面係好撚大 真係好撚大
重點係向前冇火車站 要原路走
我覺得入到門口座野就好走了
冇咩岩睇 行返出去好撚攰
我地就頂唔住係入面食埋野先出黎
仲要係食熱狗同kebab

行返出去見到有個metro站 13號線
但第一日拎既路線圖係冇既
所以睇下張pass包唔包 又睇下佢咩料
原來係開左tourist mode既線 行得好慢 架車都幾靚仔
但係我地入左站等左10鳩幾分鐘都冇車
就調頭走撚左

最新update

俄羅斯之旅黎到尾聲
聽朝會飛去杜拜
今晚入定機場

時間許可既 一陣可能盡量補返啲post
盡快跟貼直播

Day 11 cont

行完個個19展
我到計劃左去伊茲麥洛夫跳蚤市場
坐左第二個圈既地鐵線 Moscow central circle line
呢條線係同俄鐵聯營 坐俄鐵車
張pass會過唔到機 然後職員會放你入去
啲車好靚 好有新幹線感覺 但唔太快
連單車架都有 但好鬼靜 無論係架車 定係啲人
平時地鐵啲車一埋站 離站好似飛機咁撚嘈

講返個市場 呢到真係比一打膠
首先佢又隔涉 搭完地鐵又要行 搭完巴士都要行
第二 格局奇怪

你以為圖上個個咁靚既係入口啦
但入到去 啲野完全唔對路 呢到反而似google map寫個文化中心 （唔排除我on9
然後個日仲搞左個咩攝影節 入面全部都係俄國龍友
場入面變左賣相機
之後 真既跳蚤市場係上面圖入口既右手邊 係停車場附近有條樓梯落去
下面成條女人街咁 賣俄羅斯娃娃 同啲唔係好賣得出既紀念品
我覺得完全唔抵黎
行左陣就出返黎了 之後出去搭返巴士
本身我係火車頭站黎 想搭返對面線返轉頭 但係對面完全冇位停車
之後唯有坐黎個架車 去左另一個地鐵站

又好在去左個到 叫semenovskaya既地鐵站
佢隔離商場有間supermarket 叫 become friends
啲熟食好抵 而呢飯既晚餐就係係到買返去
都幾好食添

繼續day11

咁我地返去買晚餐之前呢 其實去多左個景點
叫木造宮殿
但係唔知點解比google 老點 之前save 落既地方唔係個個位 仲要直頭唔係附近
搵返佢個地點仲搵左我地15分鐘
最後發現係差左成個地鐵站
行錯路既我地其實入左個公園
而個公園都幾把炮 叫卡洛曼可莊園 Kolomenskaya站落車
佢曾經係沙皇既渡假村
入面仲有啲教堂都好有歷史
個到都有啲介紹 但我太攰都唔太記得了

呢到有條link都資料補充下

我地沿返路出公園 搭巴士去個宮殿 （差成個站 行既話行撚死人
佢位係kashiskaya站 個公園既entry5
我地一見到個殿個樣係

原本真個個已經燒左 呢個只係依樣葫蘆做返出黎
但係用木造個種質感比你既衝擊真係好震撼
佢可以入場睇 但係我地去到已經7點 閂左門了
最衰一定係個19市場 屌那星

之後想走既時候 冇啦啦有對俄仔俄妹走過黎
話佢老豆生日 想錄段片講生日快樂 叫我地用自己語言講 最後hea佢 咁幫手拍左
唔係好知發生咩事

之後就食野沖涼 依舊太攰斷片
（冇食朱古力

Day12 俄羅斯之旅 - 完！

今日係我地係俄羅斯既最後一日（入機場等飛機唔算啦

今日行程就相對輕鬆
一早就終於買飛去克里姆林宮 我地買既係主建築群既飛 500 rub

唔記得講 呢幾日紅牆對出又搞event 搭撚晒野圍晒鐵絲網 Gum 對面至聖巴西利教堂之間行唔到 所以行係大殺風景
所以今日真係上紅牆係真係有種去到俄羅斯地標既感覺
呢張飛包既記係入面3座教堂 同周圍花園範圍
教堂建築又係cls 入面啲壁畫又大又精神 但入面就冇得影相

仲咁岩見到俄仔騎馬仔

另外 發現好多俄仔會著警察衫 周克里姆林入面啲保安著到一撚樣 搞到我以為啲保安咁好人同遊人攬身攬世咁影相

行完之後 發現係出口位置既聖巴西里既角度真係好岩影相

然後就到附近買埋postcard 同郵票就走人啦

而中午時份就行左Arbat street
據稱係買紀念品既地方
我個人覺得俄羅斯啲手信唔太吸引
得娃娃 一唔係就雷峰帽 或者普京icon既產品
我覺得唔係好打動到遊客
成條街都係呢啲野 都冇咩好行

然後我地既手信目標 其實係魚子醬
所以我到去左Danilovsky Market
但冇影到相
我自己就好鍾意呢到 但其實似領展街市
室內裝修乾淨 圓形外圍以食野為主 中心有海鮮 肉
其餘有新鮮蔬果 其他乾貨等
但呢到啲魚子醬就好撚貴
嚇到敗走左

之後我地去第二到買 去左Eliseevskiy 本身呢個市場已經歷史悠久
係鬧市中有啲貴族既風格
最重要係有豐儉由人既魚子醬 貴到幾千銀100gram都有 亦都有相宜價錢既

買完就返左去Danilovsky食野
食左個pho 發現真係好撚好食
Pho 世界第一

之後就返去執野走 仲見到bnb幾個俄妹煮野食
有個沖完涼仲唔戴bra

之後就已經入機場了
俄羅斯之旅都到此為止
多謝大家支持

到而家已經接近3點
聽日0815機
而杜拜我地基本上咩都冇搞過
剩係會去大景點
所以大家唔好太高期望
聽日再見

又會去去莫斯科去杜拜咁搞笑 stopover 之後回港？

其實只係隨便係google flight睇下邊到平就飛
想玩多陣咁
冇咩特別意思
岩岩上飛機了

係你偽娘定你個fd?

唔係偽娘啦屌
我同佢係gym buddy黎
咁都比人認錯 cls

琴日都冇咩update

但今晚都會補返
今日去Dubai mall 睇到中餐館 睇唔明咩料
請教各位巴打絲打

殘體勿屌
餐廳寫咩我照po咩

Food court

杜拜時間 15:19

(後補）Day 13 前往杜拜

琴晚已經入左機場
莫斯科有3個 今次我地去SVO 機場 坐巴士入去
事前search過有郵局 所以入去先搞postcard
settle 左之後就開始寫 但到左機場之後發現郵局係冇郵箱
係放唔到野入去寄 要working hour 先得
最後交低左比information 個姐姐 佢話肯幫手 但最後結果係點都唔知
我fd佢寫左好多張 我同佢講我放左去information counter 但之後佢做同樣既野又比人拒絕左 最後行左過幾個terminal 先有第二個幫手 真係好彩

係SVO機場過夜就唔係太舒服 但係鬼叫你窮 又早機 咁最後訓左一個鐘就夠鐘check in
今次搭俄航飛杜拜 上wiki睇 俄航意外既page 有成個頁尾
但係今次體驗都唔錯幾舒服 8點左右機
1440到 但早左成30分鐘就land 左
係上空睇阿聯酋呢個國家都幾震撼
一片黃沙之中 有繁忙既城市
亦都代表我地到達中東既國家了
]

而一踏出飛機就覺得仆街啦 點解可以咁熱
溫度高過香港 但香港都係難頂啲 （呢到都唔好受

之後都係等下行李 兌錢 搵車出酒店
交通方面就買左張nol 銀卡 八達通咁用架姐
巴士地鐵上落車都要拍卡
杜拜交通係跟區域扣錢 過一個區就3aed (1aed~2hkd) 其次6 同 7.5
而我地住既6區係相連最多區 跨區數通常1-2個 交通就比較平

但酒店衰在唔近地鐵站 出去有啲麻煩
但都仲叫有巴士 算係咁

因為杜拜咩都冇plan 只係係附近搵野食算
冇話特別搵好野食
我就食左個烤雞配飯 40蚊hkd
但一黎既感覺係 好撚大碗 好在冇叫其他野
[img]
之後就係返酒店 plan行程 同休息
就咁就完結左首半日既杜拜之旅

Day 14 初遊杜拜 （後補）
今日係第一日係杜拜 琴日去問左樓下個trip advisor 姐姐 問下有咩行程建議 但都係冇咩實質概念去邊玩

第一日就跟酒店車出去Dubai Mall
架車成1030先到 所以一出去都差不多lunchtime
好悠閒
杜拜比我既感覺似渡假 姐係無咩目的 四圍行下 洗下錢 多過去旅行 （姐係去感受下文化 探索下呢個社會）
簡單啲就係鳩fing

Dubai Mall真係好撚大 係入面去得最多既就係水牌 搵自己去既地方
因為行多個圈就會蕩失路 唔知去左邊

期間仲比我見到有人放狗

其實都係漫無目的咁行 之後我地見到 VR park
就有啲興趣 就食完野決定入去玩

食野係food court 搞掂 因為事前冇做咩功課 所以暫時頹食先
揀左印度咖哩黎食 我自己就覺得唔錯 烤餅仲幾好食

之後就入去VR park玩

150Aed day pass 無限玩vr game 街機另外比
但係我呢啲眼鏡撚 玩VR有啲辛苦
一係鼻托頂住 一係除眼鏡濛查查 自己又冇戴開con
最好玩既係payday2 vr 玩左3 4次
其次係vr過山車 同普通過山車既感覺好唔同
都有啲19game 好似sports 同埋槍game 咁
我地都玩左成3個鐘左右先走

之後繼續行下商場 同埋出面個Dubai fountain
出到去商場外 就真係感受到杜拜既熱
又焗又高溫 出去一陣就出晒水
出到去Fountain呢 就可以見到埋哈里發塔 係杜拜既地標之一
但係真係太高 相都好難影

咁岩又接近7點 有表現睇 咁就睇埋先走
其實只係一個每半個鐘一次既音樂噴泉表演 3分鐘就搞掂

最後晚餐都係係入面搞掂
食左一間野叫operation:falafel
好似都係中東菜 叫左falafel 試下
到而家都唔知中文叫咩 但都ok啦 算幾好食

最後因為酒店唔近地鐵站 真係好麻煩
搭巴士返去仲要行10分鐘 你老味
同之前有個巴打咁講 唔近地鐵真係仆街

夜晚返到去 終於同無見三個星期既野見面
係 gym 房
操左陣琴晚就訓到不醒人事

補返張相先

第二張相係Deira City Centre 對面？

冇記錯就係
我地係個到搭巴士去酒店附近

想挑戰BAM鐵路（貝阿鐵路），好似仲少人

成個旅程用幾錢？

山卡啦又凍

未去完唔知有幾錢剩
但事前買野 機票 等等所有野用左15000左右

想去奧伊米亞康

我果陣玩全段 車飛1200有找
全三等 走廊上下格 獨自霸左一隻窗 睇晒七日既變化
你就會覺得 慢活係一種態度 根本唔需要咁急去做每一件事
番到香港就好懷念果種坐係度乜都唔做 剩係enjoy呢個moment既日子

Day 15 沙迦+杜拜河兩岸

沙迦已經係第二個酋長管轄既地方 已經出左杜拜國境
上網睇好多人都係編入半日行程 咁我地係杜拜6日都叫長 就決定去一下 但我都唔太建議各位巴打黎啦 一個字講晒
on9

首先一早去到Al Ghubaiba巴士站 搭車
但我個fd張nol 卡突然有問題 冇晒啲錢 之後去counter 睇又冇野
但最後都係冇晒啲錢
搞完一大輪就終於出發 架on9車好似紅van咁 等齊先上車 但又唔夠冷氣 入左去焗桑那咁撚樣
終於開車 車程就好快姐 ～30分鐘
其間比我發現杜拜有哈迪斯 係細個既回憶

其實沙迦最出名就係藍色市集 Blue Souk
係巴士站附近架姐
另外仲有mark左個清真寺想去

到達左沙迦巴士站 就行去市集
但一開始我帶錯路 行左去個街市
但個街市又幾乾淨 幾舒服 又大冷氣 仲有燒賣賣添

咁終於行返岩路去藍色市集 個外形係幾靚 幾有波斯既風格（9up

但第一件on9 既事就發生
個市集十鳩幾對門 推左十對都唔開
得個一個門口開
入到去就第二樣on9野
入面得2間鋪開 一間賣game

我地問問個game 鋪老細 問佢點解搞到荃灣地皇咁撚樣
佢話啲人食lunch 食到成4點先開鋪
最後行左陣就走撚左
其間見到貓貓

本身仲想去清真寺 但太熱 又遠 最後選擇撤退

沙迦呢啲地方真係膠都費事比
唔黎仲好

我7月中出發同樓主既行程幾乎一樣 不過我有去到貝尻爾湖同去杜拜前經土耳其玩左日

隻公仔破壞晒d美景

男人老狗 影隻高達都冇咁毒

Day 15 cont
係on9地方返完黎我地就去左杜拜河兩岸
因為本身個巴士站都係附近
我地首先去左金器市場附近既一餐餐廳食午餐
我睇緊地圖搵路既時候 比個熱情店員叫左入間野
我都未確認得切就入左去
好在搵岩 間野都係食中東菜

個前菜個餅幾好食 點個汁好似沙薑 但又真係幾好食
我食minced lamb kebab 羊啲肉味好濃 但總括就一般 唔係太貴 都推薦大家可以食

去完之後就去左金器市場
但廿幾歲人點會想買金 只係鳩行左陣就算了

行左個圈 我地就搭水上巴士（船 ）過對面岸

架船1aed 當渡船小輪咁搭 平過地鐵 搭個3，4分鐘就到左
幾得意 似係香港搭小輪咁

過左對面岸 就去左杜拜博物館
3aed入場 有冷氣都已經抵晒

入面有講杜拜歷史 講下採珍珠 沙漠野
比想像中多野睇

行完都接近入黑 就搵野食
搵左間食多國菜 但入到去先知 中伏
之後就頹叫左個炒飯
但又意外地好食
個飯粒粒分明 炒得又香 啲蔬菜反而幾爽口 增加口感

食完飯咁就返去了

真係唔好意思呀 咁多位巴打
今日就其實已經返左香港
鑑於數據問題 係杜拜直播唔到
返到房又攰到仆街
所以好多post都未出

我會係呢一兩日寫完佢 大概仲有3，4日行程
遲到好過冇到 會好頭好尾
寫完就返黎搵工了

下次記得要去貝加爾湖啦

過黎挑機？
但真係好靚 下次去

開心些牙姐
我係復活節個排去先仲有冰

Day16
杜拜天氣真係好熱 所以每日朝早都盡量留係室內
姐係行商場
今個朝早行既商場係 六國商城 入面以六個國家/地區做主題
分別係 中國 印度 突尼西亞 波斯 埃及 同 安達魯西亞
我自己覺得呢到啲野既價錢同種類比較合宜 起碼我可以係到行下街 買到野

晏晝又係鳩食 food court

晏晝諗住搭地鐵去棕櫚島 但係中伏 入左閘先知地鐵用唔到 佢成個橋躉冇左
得返一面通車 但個個方面又唔係我地想去既
最後先知道原來係為左世博起新地鐵線 得呢個站呢個位唔用得
啲人要搭free shuttle 去下一個站先可以再上車
去到jumeirah lake tower 地鐵站 要再轉電車先可以去到棕櫚島入口個個monorail站
Monorail係獨立經營 所以要另外買飛 成程都只係得3個站
最後就會去到棕櫚島既外圈 會見到柒碌既Atlantis 酒店 都會見到佢個水上樂園

Atlantic 仲被選為全球最樣衰建築物既第二
但係棕櫚島既地標 都要過黎觀摩下
佢有個商場開放比公眾 而且入面有個水族館可以行
但我地就兜左個圈就走了

Day 16-2
話說個monorail 站同電車站中間要行
而中間係一個停車場 熱到仆街
而我地下到站就朱美拉海灘
係我幻想中係靚靚既陽光與海灘 bikini 鬼妹 同大隻鬼仔
但去到之後......

全部都係本地人 都算
個個都著晒衫 有啲仲smart causal 著恤衫皮鞋
落水既得肥佬阿叔 冇人會係到曬太陽
因為得本地女性 佢地通常就係包埋頭咁樣
可以講係幻想破滅
但係日落配帆船係幾有feel既

之後就去左附近一間食烤魚既餐廳 bu qtair restaurant
據說係幾出名下

我地2個叫左少少蝦同一條細條啲既魚
蝦就炸既 啲香料味好出 辣辣地 但冇左蝦既鮮味
另外條魚就烤既 個面就香脆 入面亦都唔太鞋
但如果條魚再大啲會更加嫩
蝦就比較貴 150aed/1kg
我地每日食左100幾蚊港紙左右

最後我地去左 Souk Madinat Jumeirah
只係一個酒店附近既商場 冇咩行 可以唔黎

最後就搭巴士返酒店了
附上一張夜晚既帆船

Btw 我地搭8號巴士 朝早去到六國搭左成粒鐘
返去係帆船酒店出發 都要45分鐘先到

成個旅程淨用英文有冇問題？

係俄羅斯就麻煩少少 但如果只係餐廳叫野食 好多都有英文menu
但你就唔好期待你用英文問野 佢地會答到
莫斯科就好少少既

杜拜就絕對冇問題

我之前試過諗住由Souk Madinat Jumeirah行去沙灘
半路已經濕晒
最後放棄